（學術討論）覺唔覺得諸葛亮比人overrate得太緊要

如題

論點呢

又黎

諸葛亮喺吳國同魏國做都只會喺普通軍師
魏國有郭嘉，程昱，二荀，賈詡，徐庶
吳國有魯肅，陸遜，呂蒙，周瑜

蜀國得龐統，仲要咁早死 就係咁諸葛亮先上到位

三國志唯二以臣下身份單獨立傳
普通軍師

諸葛村夫之日常

萬年不變話題
Btw想聽下樓主有無新穎既論點

先問佢同邊個形象比較先

同孔明比

咪就係 關張趙黃馬5個都係得一傳咋

唐宋嘅武廟十哲,與吳韓李白並稱,被譽為兩漢以來無雙士、三代而後第一人已經變成普通軍師

整個三國得曹操同諸葛亮算係中國歷史中嘅頂尖人杰,其他君主一比其他時代嘅人就未必有咁高嘅文轁武略
然後變咗普通軍師

一陣比你話你比演義洗腦

陳壽其實唔夠太過毀謗諸葛亮,最多只係在三國志隱而不記諸葛亮嘅事跡,因為西晉一大班諸葛亮崇拜者,司馬炎本人就係諸葛亮粉絲
不過諸葛瞻就

係捉錯用神
正如你講鐵拳無敵孫中山一樣,你算拔高佢嘅個人武藝定醜化佢
二者都唔係,係膠化咗成件事,演義入面武侯由千古名相,武廟十哲變成呼風喚雨,陰陽怪氣嘅道士,根本就搞錯曬成件事
不過對於一本通俗小說黎講,你好難講諸葛亮治國安民,練兵用兵,外交嘅成就,因為百姓睇唔明,佢地明嘅係奇謀就係伏兵火攻,夜觀天象呼風喚雨依種
同佢講諸葛亮可以五伐中原以少制多,做到民不知兵,國富足強,簡單係第一等嘅名相嘅時候佢地鬼明咩